不跟黨走

不跟黨走 - 左丁山

(互聯網)

2019年係五四運動100周年，六四30年，佔中傘運5年，三件中港大事對中國、香港青年人都有長遠歷史影響，今天青年人無論聽到特區政府如何拼命宣傳大灣區，都當作耳邊風，專業人士亦然，譬如ACCA向會員調查，就發現有41%會員會計師（明知有銀搵）都不願到大灣區工作博升級，極可能係出於討厭、恐懼心理。加埋修訂逃犯條例搞到滿城風雨，政府還是要堅持懶理民意，一於當上街13萬人死嘅，年輕人（8成唔like林鄭，即19~25歲人士）點會聽話，到大灣區找尋新天地吖。搵老人長者成龍快閃唱國歌就可以吸引佢哋？笑話到極。

內地官方、本地愛國媒體近兩星期鋪天蓋地宣傳五四100周年紀念，將五四與愛國劃上等號，習近平發表偉論，呼籲年輕人愛國，指一個人不愛國是很丟臉的，愛國為立身之本，總共提咗18次「愛國」。究竟在習主席心中，甚麼是愛國？習主席畫龍點睛，指出：「新時代中國青年的使命，就是堅持中國共產黨領導，要求新時代中國青年要聽黨話，跟黨走」。換言之，一個中國青年不聽黨話、不跟黨走，就是不愛國。

咁嘅定義，容易跟隨啦，本地愛國媒體及建制派就是聽黨話、跟黨走，黨紀念五四，誇大愛國成份，不提「德先生」，香港一些愛國人士也就不提民主二字，視之如忌諱，黨不准提六四，愛國媒體也就不提六四。被「泰晤士高等教育特刊」品評為亞洲第一大學之清華大學紀念五四嘅小動作，就是突然間將清華園內王國維紀念碑用圍板封住，等校友師生睇唔到國學大師陳寅恪所寫之碑文，內容「惟此獨立之精神，自由之思想，歷千萬祀，與天壤而同久，共三光而永光」。一間大學不提倡，不准講「獨立之精神，自由之思想」，而成為黨幹部訓練學習高校，有乜資格在亞洲稱第一！

好彩香港還有自由之精神，獨立之思想嘅記者。一班老鬼記者約三十人，三十年前日夜在天安門採訪學生靜坐運動，由和平歡欣至到最後血洗，呢班記者都站在最前線，避過子彈，（其中一位新亞校友記者中槍），今年係六四三十周年，愛國人士緊記聽黨話，跟黨走，如喪屍般否認六四。香港記者製成訪問短片（ I am a Journalist, My June4 story，上YouTube就睇到），為中華民族保留一份悲痛歷史紀錄，值得香港人驕傲，教通識之老師如果對此短片不聞不問，實愧對學生。「我是記者」的記者自述，將會結集成書，即將出版公開發售。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
懲罰美國有王牌 (陶傑)

下一則
下一則
統治地球係咪好好玩 (林夕)